title: גן הפלאים: משחק הפעלה לילדים ומבוגרים בנושא עצים בגינה הקהילתית
slug: ecim-jeladim

המשחק נועד להכיר את עולם העצים המגוון בגינת מוזיאון הטבע והגינה הקהילתית. מומלץ שמבוגר ייקח על עצמו להדריך את הפעילות.

ההפעלה כוללת ארבע תחנות. לכל תחנה כרטיס ובו המלצות על פעילויות אפשריות. בחרו את הפעילויות שמתאימות לכם. בהמשך גם יש כרטיסים זיהוי לעצים, עם הפניה אליהם ברגעים המתאימים בהפעלה. הקפידו לא לומר מראש על איזה עץ אתם מתכוונים לדבר, כי בראש כל כרטיס לעץ יש חידה עם רמזים, שלפיה הקבוצה אמורה לנחש באיזה עץ מדובר. החידות גם מספקות חומר לדיון. העשירו אותו עם הידע שלכם בהתאם לצורך הקבוצה.

* כדי להקל על ילדים צעירים, בחלק מכרטיסי העצים החידה מתחרזת עם שמו של העץ. אם הם מתקשים — הדגישו זאת בפניהם.
* קו־הדגשה מתחת למושג הוא המלצה לפתח דיון על המושג. 
* כדאי לתאם מראש עם פעילי הגינה הקהילתית על כוונתכם לבקר בגינה ולוודא שהביקור שלכם לא מתנגש עם אירוע אחר. (פנו אל [אמנון](mailto:amnon.herzig@gmail.com)).
* בבקשה להשאיר את המקום נקי ומסודר.
* השתדלו ללכת אך ורק בשבילים.
* אסור להכניס ידיים לבריכות ואסור בתכלית האיסור להוציא מהבריכות בעלי חיים או צמחים.

<i class="icon-down-circled"></i>**[הורדת חוברת המשחק]({filename}/pdfs/ecim/ecim-jeladim.pdf)**
